啊媽血小板得翻6.1

琴日啊媽去驗血，
今日報告紅血球同白血球都低。
血小板得8，正常人係140。

醫生話可以係腦，腸胃，
貧血或病毒性感染所致，
但最壞情況係血癌

而家佢入左公立醫院， 預計三日左右
啱佢打俾我話再抽完血同輸翻血，
血小板去6.1

而家努力控制緊情緒

撐住！

加油

pray for the best
prepare for the worst

take care bro

屋企人已經講好哂
希望係貧血
如果中左，唔知點接受。。
前幾日先去飲茶睇飯枱。

Bless you

add oil bro

無事嘅

集氣

加油 撐住

連登仔齊集氣

撐住呀! 支持你!

撐住 捱得過既 只要你地屋企人一齊就一定捱得過

加油，冇事嘅

你就好啦 死左乜都吾駛煩
我刀想死 做人好辛苦

如果三線都低就要盡快抽骨髓驗啦

3線都低都知咩事:(

rip

樓主同樓主啊媽都要加油啊!!
我自己身體都出緊事
食緊藥打緊針 頭髮甩得7788
血液報告白血球紅血球血小板乜春都超低
最慘既係我老母老豆都唔知
頭髮少左都只係以為我去左剪頭髮/脫髮
無人支持個下成個人都好sad 我仲要20頭
所以無論結果係好係壞
記得一直係你啊媽身邊陪住佢支持佢啊

純粹有些少共鳴 朝早岩岩起身個腦未醒 其實唔係好知自己打咩 不過算尻數

巴打加油
支持住

巴打你都係啊 加油啊

撐住啊巴打
我係過來人 細個開始啲血小板就有問題
最低試過得7 成身勁多紅點同瘀痕
驗過骨髓無事但就變咗個長期病患者
你要好好陪住媽媽 深信佢呢個時候好需要人支持
如果你想搵人呻下嘅就留個tg俾我啦

貧血咋 咩事都冇 加油

保重，加油

樓主同你阿媽都加油

加油！！我都明當初心態好複雜
佢好返之後而家都照舊晚晚打麻雀打通頂天光先返屋企仲係咁精神
仲落手落腳幫屋企裝修
成日同班frd出去蒲
晚晚同我出去食宵夜食到凌晨先返屋企
日日同我周圍出去食嘢

加油呀

加油，祝平安

Rest in piece

加油 無事架!

加油呀…

祝願一切安好

加油！

我好明白個感受，前兩家母都血癌，加油！

加油 堅強呀！！

撐住

加油！💐

血小樣低易感染，出院都要小心D帶口罩出街！盡量唔好整傷手腳！

Wish you all the best..

祝福你媽， 吉人天相

頂住!
多啲氹下佢 同佢講下笑
自己真係撐唔住要搵人傾!

爸打加油，希望媽媽大步檻過！

好感謝上面咁多位鼓勵

今日去睇完我啊媽，算係有好消息
白血球正常翻，但紅血球低
不過血小板上翻105，好過琴晚6.1
照左腦發現有一點，今晚再照
希望唔係腦癌。
十二指腸都照左，但要再照。

有個問題想問，
輸完兩包血後，塊面同腳有紅點係未正常？

係咪好似打排球隻手爆微絲血管嗰種紅點？
血小板低係會有紅點 通常30-40都已經會有
你媽媽啲血小板曾經低過 啱啱先升返
啲紅點無咁快退 要多幾日先會退

Thx巴打，我有睇你過來人經驗，
好多謝你意見

輸血敏感都會一點點 通常一兩日散

Thx,今日情況算係好過琴晚

巴打加油

比D信心
加油啊巴打
伯母一定無事嘅

輕鬆心態面對啦，唔好太擔心

巴打都要take care自己 先可以照顧好媽媽架💪🏻

無事嘅，加油！

加油無事既

同屋企人講啦
touch wood 遲d你有咩事 你屋企人會自責
點解咁都發現唔到你有野

God bless 巴打及巴打母親

我都覺得要同屋企人講，
因為個感受只有係呢件事嘅人最清楚
好似俾雷打左下後，要等同準備接受個過程
情緒會控制個人決定同想法，
可以係臨時，都可以係好久
啊媽壓左幾十年，
今日講左句:如果係血癌，我好唔服氣
做仔要安慰佢同時眼淚朗左出唔俾佢流出個痛苦
係好難受，但都要接受呢個可能係最壞打算
同要準備之後要應對嘅問題，醫藥費用，搵抽骨髓，陪佢治療等。
因為呢啲心理情緒管理同控制香港傳統教育好少接觸，特別係突發嘅情況發生。
所以屋企人好緊要，就黎母親愛的，我只係想同啊媽安安定安，開開心心咁食一餐飯。

加油啊！

母親節，打錯字，呢兩日啱先有教好訓

巴打同巴打媽媽都要加油！

啱收到電話，情況唔係幾理想
聽日抽骨髓，醫生話造血唔係幾理想
下午去驗眼，佢隻眼可能喊到爆左微絲血管
又係新一輪挑戰開始

巴打加油！

頂撚住呀

唔洗驚既，宜家醫學咁發達，佢自己唔開心咪一樣會辛苦

最多甩下頭髮同嘔，冇事，放心

巴打
頂住呀
你要好似隔離post癌病巴打咁樂觀去打啦
因為樂觀先會令病快 d好

樓主老母要加油呀！

加油 最緊要比屋企人知大家係一齊面對
希望巴打母親無事 平安渡過！

之前屋企人白血球有事入血，不過係偏高
Check 過結果係細菌感染
住左2晚醫院就返屋企
唔洗擔心咁多既巴打

無爬文
點都好祝樓主媽媽大步檻過

加油呀 冇事㗎 一家人一齊撐過去啦

巴打要頂著呀

希望無事
支持你

加油呀！！多d一家人相聚下，雖然俾著我應該會好頹好sad，但係媽媽面前要開心d，多d正能量呀！

加油樓主 一切都會好轉

醫院檢查左 .
我阿媽隻眼冇事 .
紅既原因係微絲血管爆裂導致 .
大概兩至三星期會減退 .
另外檢查都發現冇其他眼疾
例如 青光眼 白內障 . 約緊覆診 .

咁聽朝會照超聲波 .
跟住 輸血 6包(血小板) .
輸血防止抽骨髓時出血 .
最後 抽骨髓 ，要幾日先知
想問私家幾時知情？
原本今日抽，但要驗眼

今日個護士俾份血液報告我睇
白血球3.5，正常係3.7
紅血球冇睇到
血小板就上翻21

另外想問，
政府化療收費同食藥係點？

加油啊巴打

唔記得左多謝咁巴打同絲打支持同打氣
你地每個留言我都有睇
但而家都要處理好情緒

今日係條街撞到中學歷史啊sit
本身好熟，佢問我去邊？
個陣我拎住盒飯答探我啊媽，
之後眼淚谷左出來
係條街攬住佢

加油啊樓主！

撐住呀樓主
會有希望的

想問下巴打屋企人血小板幾多？

樓主加油 無事嫁

假如唔好彩 要問下醫生可唔可以申請傷殘津貼

有某d化療藥會自費 醫生會問你要唔要試同埋幾錢

加油
多啲陪住佢
家人既支持好重要
一定會有奇蹟架

加油
撐住

如果係血癌，快啲去紅十字會登記排骨髓。我諗揾骨髓點都易個揾其他器官，因為捐骨髓只係比捐血煩多少少。

利申：骨髓捐贈者

加油巴打！

啊媽呢一兩年本身有頭暈
但個陣驗血糖尿個啲冇事
睇西醫話身體冇問題
之後睇中醫話係身體虛，要調理身體
時好時唔好但未去到而家咁嚴重

到呢幾日，佢係大陸住左個幾月落黎
一日就發燒，之後有啊姨陪佢去睇醫生之後去驗血
屋企人一直都以為體虛
到拎到份報告出現全血性細胞減少，
即白血球，紅血球，血小板下降
個陣報告寫緊急，容易中風同流血不止
個陣即去急症，唔洗一個鐘就上床輸血

而家同屋企人懷疑係大陸住個到吸左甲全

再一次感謝咁多位手足俾嘅意見
我有睇之後同屋企人商量

巴打加油
你都要休息多啲 咁先有精神去陪你媽媽
黎緊仲要慶祝母親節嫁嘛係咪

慢性白血病場仗有排打
絕對唔好失去希望

加油呀巴打 撐住

已經準備最壞打算
不過想問下洗唔洗戒口？
因為啱睇左啲嘢話唔好食胡椒個啲，同煎炸野
今日買左黑椒雞扒飯有少少驚

其實點解會突然間咁樣 我都好驚自己係其中一個
anyway pray for ur mom and 病緊嘅巴絲打

加油呀！

加油 祝伯母一定無事 身體健康

希望樓主媽媽無事，可以繼續過個快樂既母親節
樓主同樓主媽媽都要加油！

樓主撐住呀

祝平安！

加油！頂住！
千其唔好自己嚇自己。

前幾日有屋企人血小板跌到10，最尾check到係病毒性感染。

呢幾日自己同屋企人情緒都好起伏
但要好多謝有巴打叫我睇格離post個位巴打
追哂啲post 吸左好多正能量
主診醫生都有講過如果係病毒性感染就最好
要逐樣逐check
想問巴打係染血知結果定抽骨髓？
啊媽抽第2次血小板先上到20左右，正常係140

我地有三兄弟，原本6月頭啊哥結婚擺幾圍酒
啊媽等左好耐同好開心，因為請哂大陸親戚黎

聽日抽骨髓，可能係母親節個日知道結果
希望到時開心食一餐飯

加油呀巴打

其實差咁多係咪已經好嚴重？
btw巴打同你媽咪都要加油

其實有好多症狀出現過，而家諗翻係好大意
啊媽年頭試過試過突然暈低一次，但之後冇事
過年生飛滋生個月都未好
成日話頭暈，攰，生跳快
但之前佢一講就去急症，去到驗血個啲又冇事
係最近翻完大陸住有排，翻黎先發覺血液有問題

去拎報告個陣，醫生叫我啊媽立即去急診
因為好容易中風，腦出血，流血不止

可以睇醫生時發現都係不幸中嘅萬幸，
至少而家都無出現嚴重嘅併發症

對媽咪嘅病情跟緊少少
如果有保險或者畀得起少少錢嘅就轉私家啦
就算問親戚朋友借咁啲錢都盡量睇吓做唔做到

因為私家同公立真係差好遠
我以前就差啲喺公立奶過嘢

就算公立驗到無事，出咗院預個期都去私院再做full check，尤其是係照同造影嗰啲
公立太忙唔夠資源分俾咁多病人好易忙中出錯

god bless you